「動新聞App高危」失實 生促局報告暫下架

「動新聞App高危」失實 生促局報告暫下架

生產力促進局轄下香港電腦保安事故協調中心早前聯同國家互聯網應急中心（CNCERT）發表報告，指《蘋果動新聞》應用程式含木馬程式，並將其列為高風險。資料圖片

【本報訊】生產力促進局轄下香港電腦保安事故協調中心（HKCERT）早前聯同國家互聯網應急中心（CNCERT）發表報告，指《蘋果動新聞》應用程式（動新聞App）含木馬程式，並將其列為高風險。《蘋果》繼刊登報道反駁後，昨向生促局發律師信，質疑指控鹵莽失實及不負責任，要求局方立刻停止發佈有關陳述，並在五天內確認會在網站發澄清啟事，否則採取進一步法律行動，包括索償和申請禁制局方有關行為。生促局昨晚指，初步徵詢法律意見後，暫將有關報告從網站移除。

HKCERT網站每月均會發佈《香港地區Google Play商店應用程式保安風險報告》。上月30日的報告引用分析機構「VirusTotal」的報告，指動新聞App有六項高風險行為描述，包括獲取SIM卡狀態、讀取手機號碼、通過連線訪問網絡、獲取網絡資料、獲取手機設備資料、傳送手機資料，可能損害系統和用戶利益。報告亦指，動新聞App在惡意程式測試中驗出含有木馬程式。

《蘋果》發律師信

開發動新聞App的壹傳動有限公司發律師信，質疑高風險指控無根據，分析欠奉；據VirusTotal報告，動新聞App六項高風險行為描述，在其他應用程式中非常普遍。

《蘋果》資訊及通訊科技總監陳慧敏早前表示，報告單純以程式碼有call function（呼叫程式）判斷安全性，無深度分析取用有關權限是否合理；動新聞App確需上網使用，對此指控感不解。陳強調公司尊重用戶，不會隨便拿取用戶權限。

律師信續指，報告中「惡意程式偵測度」一欄指向動新聞App屬惡意程式，另提及App內含木馬程式，造成的印象是動新聞App不單高風險，更是一個木馬程式。然而這些陳述屬鹵莽、誤導和完全不準確，令人覺得動新聞App危險，必須盡力避免使用，惟事實是59間做過偵測的公司中，僅一間報稱驗出惡意程式。壹傳動認為生產力促進局未有查證上述嚴重指控。

生促局昨晚回覆指，轄下的香港電腦保安事故協調中心初步徵詢法律意見後，將跟循建議，暫時將有關報告從網站移除。

《蘋果》資訊及通訊科技總監上周回應事件，指多間知名防毒軟件商和電腦科技公司，如微軟、ESET-NOD32、卡巴斯基、阿里巴巴和騰訊等都沒發現動新聞App含惡意程式，僅一間有中資背景的「北京安天網絡安全技術有限公司」報稱驗出。

■記者勞東來

上一則
上一則
出院服刑 邵家臻：香港撐住

下一則
下一則
保安局：水炮車專射下肢

五毛攻擊

牲畜局

報告

同一標準，微信應該仲高風險，拎更多手機資料

大家每年交啲稅就白白咁比人貪走哂, 請埋啲無用 無代表性 無知 無能嘅人

HKPC’s Hong Kong Computer Emergency Response Team Coordination Centre (HKCERT) has obtained preliminary legal advice, and has moved all relevant reports away from the HKCERT website for the moment. Announcements will be made as and when appropriate.

屌 笠水

北京安天網絡安全技術有限公司

CNCERT

執柒佢啦
咁垃圾既報告都出, 影衰香港

最毒就係cncert